\section{Das Leben in Megastädten}
Das rasante Wachstum der Städte führt zu grossen \textbf{Umweltproblemen}, \textbf{sozialen Missständen} und gravierenden \textbf{Wohnungsproblemen}.\\
Viele Zuwanderer müssen sich mit behelfsmässigen Unterkünften in den \textbf{Slums} zurechtgeben. Charakterisierend für Slums ist eine \textbf{unzureichende Infrastruktur}, eine starke Ausprägung des \textbf{informellen Sektors} und eine siedlungstechnisch untaugliche Lage. Sie dehnen sich meist in entlegene Agglomerationsbereiche aus, von denen aus die Kernstadt kaum erreicht werden kann.

\subsection{Mexico City}
Mexico City ist ein Beispiel für eine Megastadt deren Boomphase vorbei ist und jetzt mit der Konsolidierung beschäftigt ist. Sie hat mit den negativen Folgen des Entwässerungsystems zu kämpfen, das zu einer Instabilität des Untergrunds führte. Auch kommt es oft zu Verkehrszusammenbrüchen und Smogbildung.\\
In den Vororten weichen die Slum-Behausungen aus Müll langsam festen Häusern.

\subsection{Lagos}
Die Boomphase ist in Lagos in vollem Gange und hat noch kein absehbares Ende. Sehr starke Push- und Pull-Faktoren ziehen viele Menschen nach Lagos, so dass seine Bevölkerung heute $11$ Mio. übersteigt. \\
Die Behörden sind hoffnungslos überfordert die Stadt planerisch zu ordnen, was zu unmenschlichen Wohn- und Versorgungssituationen führt.

\newpage

\subsection{Funktionieren im Alltag}
Bei der lebenswichtigen Wasserversorgung bestehen in vielen Megastädten zwei Hauptprobleme: Einerseits hinkt die Trinkwasserversorgung oft den grundlegendsten Bedürfnisse hinterher, andererseits bilden durch Unwetter ausgelöste Hochwasser und Erdrutsche eine tödliche Gefahr für improvisierte Armensiedlungen. Unzureichende Abwasserklärung und unkontrollierte Ablagerung von Abfällen führen bei der Entsorgung zu enormen Belastungen wiederum der ärmsten Bevölkerungsschichten. Auch werden Unmengen an Wasser für die Landwirtschaft gepumpt. In vielen Gebieten sank der Grundwasserspiegel um mehrere Meter.\\
Für viele Menschen in den Slums stellt der informelle Sektor die einzige Zukunftsperspektive dar. Dieser ist billiger und weniger störungsanfällig, da er ohne technisch hochentwickelten Maschinen und Prozesse auskommt.\\
Ein weiters Problem für Megastädte in der Boomphase ist der anfallende Abfall. Da eine entsprechende Infrastruktur und das Interesse der Behörden fehlt, wird der Abfall oft einfach auf die Strasse oder in Flüsse gekippt oder verbrannt. Alle diese Entsorgungsvarianten ziehen Schäden an der menschlichen Gesundheit oder der Umwelt mit sich. Ein Mittel dem entgegenzuwirken ist die \textbf{Sensibilisierung der Bevölkerung} oder der informelle Sektor, der Abfälle oft noch als Rohstoffe verwerten kann.